認清罪魁禍首，勿作同室操戈

今日發咗個好傷心嘅夢，然後責醒咗；如果唔講番個夢，我驚我會訓唔番。

先以一個夢中的小故事作引子：
在夢中，我搭的士離開、回到家落車時，的士司機同我講：「攪乜『玩』到咁夜？其實我贊成你地出嚟遊行同示威，但係喺立法會爆晒玻璃咁就真係唔好啦。太暴力啦，而且又會犯法比差人拉。」

然後，我只能回應：「我明白香港人向來抗爭都好和平，見到呢D爆玻璃嘅場面會睇唔慣。問題係，和平遊行加埋三百萬人，政府當無件事。而家仲要有三個人因為政府嘅唔回應而跳樓死埋，以死控訴，政府都唔理。所以班衝擊者先咁憤怒。以佢地嘅憤怒，都只係爆咗幾塊玻璃，仲唔算克制？」

點知，個的士司機竟然話：「下？乜死咗三個人咩？」

--------------分隔線，引子完畢------------------------

1. 今日之所以有攻佔立會，其實大家都知原因，都係因為300萬+3後，政府都係無反應。政府刻意寸步不讓，就係想令群眾生出絕望嘅感覺、睇死你絕望後無方法反抗。

2.
香港獨立媒體創辦人、香港嶺南大學文化研究系助理教授葉蔭聰喺自己個FB度講「期待支持衝入立法會的人提供一些理據」，講到係「對社會行動者起碼的要求」咁要求人提供理據，我就比三個你：

a) 香港人唔係未試過和理非抗爭，9/6、16/6加埋300萬人遊行，另外截至今日已有三名烈士用自己嘅生命對政府嘅傲慢作出控訴，但政府依舊傲慢如昔，林鄭月娥既話自己「唔會死」，更話「唔會再回應示威者嘅訴求」，就係睇死香港人唔會再有其他反抗嘅方法，所以先逼使一眾愛香港嘅義士將行動升級；

b) 今日一眾義士攻佔立法會，正正要同政府宣示：你唔回應市民訴求，市民唔會比你得過且過！今日可以攻佔你立法會，他日可以攻佔埋你特首辦、甚或禮賓府；

c) 若問點解今日要攻佔立法會，正正係市民對於立法會被親中派把持，就算親中派違反議事堂原意、破壞程序公義嘅一種表態及反抗。(遠嘅唔講，就講「送中條例修訂」，政府可以一下將法案繞過法案委員會、直上大會二讀，如果唔係12/6市民出嚟反抗，老早已過二讀、甚或三讀，直接通過修例；另外，親中派一下話休會辯論，就直接飛走民主派議員嘅修訂，將中環海濱割比解放軍)

3. 今日一眾義士攻佔立法會，如果要問有乜效用，或者真係無效果。不過，佢地真係用佢地日後嘅前途嚟作垂死一搏，希望香港就算死都唔好死得太鵪鶉。大家可以唔參與衝擊，但喺呢個時候，不妨對衝擊者有多一份嘅同情及體諒。

4. 喺我朋友圈中，唔少人會話「攻佔立法會會令『民意轉向』、令政府可以借題發揮贏番一仗」。如果真係出現呢個情況，要反省嘅唔係攻入立法會嘅義士，而係「轉向咗」嘅「民意」。

5. 承上點，喺政府無視300萬+3後，一部份人忍無可忍無可奈何下作殊死反抗，「民意」唔同情班衝擊者之餘，反而同情番政府轉頭嘅話，試問到底有冇分清敵我？有冇認清真正嘅敵人係政府？如果之前我都認為算係小勝嘅「凝聚到兩次合共300萬民氣」，到頭來原來都係唔能夠認清敵人嘅話，咁所謂凝聚到嘅「民氣」，就未免太廉價、原來比政府spin兩spin就會反水，咁就唔好怪有D己方陣營嘅人話「300萬民氣係無用」了。

6. 五年前嘅佔領，就話「阻人搵食、唔該對準政權」；五年後攻佔立法會、對準政權，就話「涉及暴力、令到民意轉向」。面對傲慢嘅政權，過百萬人出嚟遊行，政府視若目睹；將行動升級，又話呢樣唔好嗰樣唔啱，咁最適當嘅做法，難道係束手投降？

7. 最後，我只想重覆今次一直以來嘅口號「兄弟爬山，各自努力；不割蓆、不譴責、不篤魁」。大家可以唔參與衝擊 (我自己喺夢中都因為付唔起個代價，而只能喺後排支持)，而參與攻佔嘅義士，都仲當D唔衝/撤退嘅人係兄弟：

所以，請大家對今日攻佔立法會嘅義士多一分同情及理解，少一分批評或譴責。